(頑皮狗災難2)前員工：頑皮狗成功全靠索尼輸血瘋狂跳票

頑皮狗是許多玩家公認的業內一流遊戲開發組之一，他們曾開發過《古惑狼》三部曲，《神秘海域》系列，以及《最後的生還者》。而《最後的生還者2》也將於今年年內正式發售。
不過頑皮狗的加班情況也很嚴重，三年多以前，曾經的製作總監兼編劇Amy Henning曾透露，她幾乎每週都要工作80小時以上。
後來經過媒體曝光以後，加班做法有所收斂，但最近頑皮狗工作室前動畫師Jonathan Cooper在推特上透露，頑皮狗之所以獲得成功，主要靠的是索尼不惜成本地推遲發售，從而保證品質。
“頑皮狗裡發生的故事比這更糟糕，但我主要著眼於動畫部分。《最後的生還者2》應該會展示出業內頂尖的角色動畫水平。不過我並不建議從業者前往頑皮狗應聘，因為他們最優先看重的並不是天賦和才華。
說到底，頑皮狗的線性劇情遊戲是有一套配方的，他們會進行非常高強度的測試。雖然每個人都很有才華，但最後的成功很大程度是因為索尼掏得起錢，可以接受跳票，而不是全靠人的才華。如果換成其他高級團隊，一年前就能推出《最後的生還者2》了。 ”
另外他也表示，雖然自己並沒有進行過瘋狂加班，但頑皮狗依然存在比較嚴重的加班情況，尤其是2019年那段展示視頻，讓動畫師團隊加班了很久。而他之所以離開頑皮狗，主要是因為他們已經因為加班而損失了名聲，所以很難招聘到資深動畫師，形成惡性循環。
“事實上，我並沒有很誇張的加班故事。我離開的時候劇情動畫師每周平均工作46小時，我自己從沒有超過55小時。劇情團隊的組織非常有序，能夠應對所有工作任務，但這並不是說我們一點都不痛苦。
為了去年9月份的那個展示片段，玩法動畫師們加班的程度是我前所未見的，而且後來經過了好幾週的恢復調整。我的一個好朋友因為過勞而住院。他還要半年多才能出院。後來也有其他人住院。
我離開頑皮狗是因為我只想與最優秀的人一起工作。頑皮狗已經沒有優秀的同行了，他們過度加班的名聲在洛杉磯已經招聘不到經驗豐富的遊戲動畫師了，我們影片動畫師也差不多。 ”
《最後的生還者2》項目從2014年開始製作，2015年PSX發布會上正式公佈，目前計劃5月29日獨占登陸PS4。

頑皮狗災難1

不如你去Twitter問佢地支唔支持五大訴求
冇反應就批鬥佢哋係藍絲垃圾支那幫凶
我諗仲多連登仔俾反應你

連登囝最愛既naughty dog同cdpr已經係出哂名OT到仆街

As a matter of fact, CD Projekt Red has previously come under fire for its crunch policies. Back in 2014, an anonymous employee of the company took to a NeoGAF forum to state that its employees were under intense crunch for The Witcher 3. Many initially didn't believe the man, but NeoGAF assured that it had vetted him and was able to verify his claims. CD Projekt's official response was to say that the game spoke for itself and it wouldn't comment directly on the matter.

Now, the company is directly confirming that its employees are being pushed to the limits. In direct response to a question about whether or not crunch would happen now, Kicinski said, "To some degree, yes – to be honest. We try to limit crunch as much as possible, but it is the final stage. We try to be reasonable in this regard, but yes. Unfortunately." While not gleeful over the answer, that response is something Kicinski and his company should be ashamed of.

Jonathan Cooper都叫人千祈唔好罷買 因為銷量直接影響員工分紅